%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compilation :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{setspace}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=1.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\columnseprule}{2pt}

\begin{document}

\section*{Algorithme de Lempel-Ziv (simplifié)}

Décompresser le texte suivant (\emph{Je hais les haies}, de Raymond Devos), sachant que \emph{(7, 3)} signifie : « Revenir 7 mots en arrière, et copier 3 mots ».

La ponctuation est ignorée ; deux mots reliés avec une apostrophe comptent pour un seul mot.

\begin{multicols}{3}
  \setstretch{3}
  Je hais les haies\\
  Qui sont des murs.\\
  (8, 4)\\
  Et les mûriers\\
  Qui font la haie\\
  Le long (15, 2).\\
  (15, 4)\\
  (23, 2) de houx.\\
  (8, 4)\\
  Qu'elles soient de mûres\\
  (4, 3) houx !\\
  (12, 3) murs\\
  Qu'ils soient en dur\\
  (4, 3) mou !\\
  (24, 4)\\
  Qui nous emmurent.\\
  (7, 2) les murs\\
  (39, 2) en nous.
\end{multicols}
\end{document}
